今日翻睇魔戒三部曲，有啲嘢唔明想問問

我諗應該頭兩集有講過，但係未得閒翻睇住，想睇下有冇熟魔戒嘅人幫忙解答

點解咁多個要搵弗羅多去送魔戒？得佢一個受得住引誘定點？ 但係成程佢都成個廢柴咁

點解阿Sam咁尊敬弗羅多？又低聲下氣乜都就晒佛羅多

咕嚕係幾時同左攞多同阿Sam一齊同行？ 要靠咕嚕幫手帶佢哋去魔多？

但佢兩個本身唔識路去咩？

甘道夫佢哋知唔知有咕嚕呢隻野同佢地一齊？

感謝解答

另外想問點解班半獸人識講英文

原著本書真係講班半獸人都係用英文溝通？

半獸人個邊係咪頭盔騎龍佬最大粒？ 有冇話總數有幾多個呢啲頭盔佬？ 咁邊個話事？

諗返起小學雞叫屋企人買飛比我係戲院睇第三集 忍尿忍左三個鐘唔想錯過左佢D劇情

1. 佢見冇人肯送魔戒起魔多, 佢睇唔過眼自己去. 哈比人本身對魔戒抗性高少少, 但真係只係少少

2. 由細玩到大, 同埋明白拎住魔戒好大壓力, 所以忍佢

3. 首部曲礦坑入面已經開始跟. 真係唔識去, 一直知

大家一齊幫手負評

半獸人祖先問題

巫妖王係最大粒, 戴頭盔既得一個
索倫話事

只睇過電影，憑記憶揀佛羅多原因好似係覺得佢抵得住引誘。

甘道夫應該唔知咕嚕嘅存在。

1. 好似係bilbo要求?

電影版唔係

甘道夫知佢存在，仲係最早發現佢跟住魔戒遠征隊。

前傳已經知有咕嚕, 礦坑入面知比佢跟緊

1. 除左佛羅多，其他一攞起隻魔戒就會中邪（受引誘）連旅程都開唔到。書表達到，但電影唔係好表達到。

2. 本身好似係下人 好鬼fd

3. 過左shall not pass ，半獸人襲擊分開後撞到。因為得咕嚕去過目的地，班戒靈起天空騎住隻野巡邏，行大路會畀人發覺，但冇人帶行小路死硬。

4. 好似唔知（等補充）

因為本身飯戒係佛羅多個呀叔（哈比人前傳主角）手上
可以繼承隻戒既得佛羅多一個人 而且甘道夫係佛身上搵到不同常人既特質 所以放心交俾佢
佛既家族係哈比人種入面算係貴族 所以Sam自然會好仰慕作為後代既佛 而且小說入面 佛同Sam既感情都係由細到大一齊長大 自然會對佛好忠心

Bilbo係聽甘道夫講，放低個戒指去遠行。

初初係張戒指拎去愛隆，搞咗個會議，諗點處理佢。

最後大家鬧晒交，弗羅多先開聲話由佢拎戒指去末日火山燒燬佢。

其實你到底有無睇？點解你D問題全部都電影有講 你仲要問？

另外想請問哈比人三部曲個主角同咕嚕有冇咩關係？

Ringwraiths總共有9個 第三集被Eowyn同Merry斬咗嗰個係9個之中嘅大佬

同族only

負左評未？

但第三部曲弗羅多唔信任肥sam, 如果我係肥sam真係好傷心

1. 因為Bilbo係佢養父，佢將隻戒指交底咗畀Frodo

2. 因為Sam成家就係世世代代服侍Bilbo家，可能本身已經係主僕關係，加上又係好朋友。

3. 無記錯好似係去到魔多之後，Frodo覺得需要咕嚕？

4. 應該就唔知啦

主角Bilbo同Gollum玩謎語 偷咗Gollum隻魔戒
所以Gollum覺得佢係賊仔

另外就只係同族 Gollum其實係幾百年前嘅哈比人

肥sam願意為佢死

個位只係戒靈之中既大佬

係呀 所以甘道夫之所以俾佢跟住佛 係因為睇中佢既忠心同樂觀 每次佛想放棄 佢都會鼓勵佢 佛先堅持到咁耐

屌走肥sam個幕

想請問bilbo係正傳有冇出現過？

Bilbo係第一個搵到魔戒既人？

咕嚕係第三集片頭個幕係早過bilbo發生定？

咕嚕之後咩事冇左隻戒指？

好耐之前睇過三部曲，但真係太耐，咩都唔記得晒

原著有冇講阿sam係咪鐘意佛羅多？

頭盔佬好似唔止一隻喎？

岩岩有幕講佢插過佛羅多一野，個幕好似有幾隻喺度

唔撚問得

要睇埋哈比人的歷險講點搵到隻戒

第三戲前半段都拍到佛羅多好蠢咁

其實隻魔戒有咩咁把炮
索倫戴住隻戒指都唔係無敵照輸幾次
睇 wiki又話主要係 gain control of other lesser ring’s bearers
有冇熟嘅巴打知

班騎龍佬有9個 分別係古代國王/貴族 因為受魔戒咀咒所以身心不死 做左魔多奴隸 成為戒靈 同半獸人唔同起源
其中最強既戒靈 在托爾金的作品裏 戒靈之首稱為安格馬巫王

正傳咪一開頭個Party嗰個囉

唔係 睇你點定義搵到
開始係Isildur（Aragorn祖先）斬落嚟囉走咗 › 喺河邊戰死左魔戒跌咗落河
Gollum個朋友執到 Gollum殺咗佢搶咗 › Bilbo幾百年後偷咗（哈比人歷險記）

勁在可以腐蝕人心，仲有精靈同矮人

No gay
但聽講 4個入面另外兩個係

頭兩集bilbo出現過？

點會無，見agent smith個時，咪住左係到，仲要變樣

點會有
讀者點樣詮釋就係另一個問題
至少無講Gay嗰種鍾意

唔係蠢係隻戒令到佢愈來愈抵抗唔到 同埋正正因為佛羅多太正直 所以面對魔戒先會愈痛苦

魔戒有自己既意識同思想，唔知有冇形容錯

bilbo正傳一開頭搞生日會，俾甘道夫勸去極樂，佢自己都知道自己就快抵授唔住魔戒既誘惑，所以俾左魔戒俾彿羅多，自己歸隱寫書。
結局見返彿羅多同甘道夫，一齊去極樂，之後bilbo作為最長壽既hobbit，完成左幾本鉅作後去世。

第一集111歲Party走咗 去咗精靈個城休養
Frodo去到有見返佢
第二集唔記得
第三集最尾同精靈一齊上船上太空

睇頭兩集已經十幾年前，thanks

睇埋三集哈比人吧

其實一開始甘道夫只不過想佢保管住

（因為甘道夫頂唔住魔戒嘅引誘）

等自己向薩魯曼請求指示同意見之後帶佢返瑞文戴爾

可惜薩魯曼變節 甘道夫被困 主角中途比戒靈刺傷

好好彩比亞玟送佢返瑞文戴爾 之後精靈王話唔留得

中土各國商討揾代表送魔戒去末日火山

主角逞強親自出發

可以永遠不死同控制人既思想

天下精靈鑄三戒，
地底矮人得七戒，
壽定凡人持九戒，
魔多妖境暗影伏，
闇王坐擁至尊戒。
至尊戒，馭眾戒；
至尊戒，尋眾戒；
魔戒至尊引眾戒，
禁錮眾戒黑暗中，
魔多妖境暗影伏。
中文版小說個翻譯
想知成個故事要睇埋精靈寶鑽

豬頭炳係咪都要聽命於頭盔佬？定大家都係平起平坐？

因為哈比人心地善良d , 滿於現狀 無欲無求 ，比較難受魔戒引誘，跟住隻魔戒本身係佢阿爺定阿公，佢無意中得到，甘道夫話命中注定係佢

個sam係佢朋友，本身佢地一隊人行，行到一半俾獸人襲擊分散左，佢地2個俾獸人捉完走甩左繼續行
跟住撞到隻野，隻野本身係魔多走出黎，識路話跟佢行徢徑

原來阿拉崗係繼續搵佢地，跟住甘道夫話班哈比人有各自既使命，話獸人準備打洛汗要佢地幫手，之後就分開左2條線

點解咁多個要搵弗羅多去送魔戒？得佢一個受得住引誘定點？ 但係成程佢都成個廢柴咁

halflings 比人類抵受到誘惑，你見 bilbo 平安生活左咁多年就知。bilbo 張持有權pass 俾 Frodo, 佢就理所當然係 ring bearer, 而 Hobbit 較抵到誘惑，所以組隊護送佢

點解阿Sam咁尊敬弗羅多？又低聲下氣乜都就晒佛羅多

Sam 正職係園丁，Frodo 個 family 算係貴族黎，本身係幫 Frodo打工，所以Sam 係個忠心既社蓄

咕嚕係幾時同左攞多同阿Sam一齊同行？ 要靠咕嚕幫手帶佢哋去魔多？

但佢兩個本身唔識路去咩？

咕嚕住左係 misty mountains 好耐，得佢知條秘道穿過 dark gate

甘道夫佢哋知唔知有咕嚕呢隻野同佢地一齊？

知

頭盔佬你當係總經理咁樣啦
獸人本身都驚佢

戒靈勁好多 豬頭只係統軍

其實其餘果兩個哈比人有冇咩作用？

點解係第三集入邊好似全程都咁廢咁？打又唔打得

豬頭炳

佛羅多同阿Sam拎住隻魔戒但係其實唔識路去魔多？

咁當初甘道夫佢哋點樣以靠弗羅多佢兩個去毁滅隻魔戒？

Pippin救咗Faramir
Merry幫手殺咗頭盔佬Witch-king

第一集 地底矮人王之墓
係哈比人其中一個矮人

第二集call樹人打爆左薩魯曼，第三集偷左真知晶石站虎離山加插左索倫一刀。罰你重睇每集三百次

屌你老未乜撚都問有有睇架

阿Sam成程拎埋咁多砂煲罌罉其實有冇用過

有，有次煮過兔肉食，食都未食比人捉左，同救佛羅多個時用黎打半獸人仲有其實佢仲有帶左好多香料

煮薯仔

弗羅多拍到咁蠢咁，咕嚕前幾秒直頭想攞佢命，打輸即刻扮係隻魔戒搞成佢咁都落搭

阿sam識咗成世人，明知份人係點，俾人講兩句就信到十足十

電影版嘅戲劇效果

痴線，睇到阿sam打黑蜘蛛個到

其實係點樣拍 點解十幾年前D特技已經咁犀利

其實........甘道夫叫鷹王載佛羅多去火山口掉隻戒指入去就搞掂
以前有鬼佬整過段動畫片

第三集嗰班幽靈頭兩集有冇講過？

哈比人淨係留係Shire冇經歷世間險惡 係善良啲架啦
況且佢地都唔識路去末日火山 與其比戒靈捉到 不如信咕嚕帶路啦

第三集得麵包食

精靈都成日講英文啦
方便大家明姐

你指綠色果班幽靈？好似有輕輕提及過 本身係背叛國王嘅逃兵 所以被詛咒

做到國王黎幫拖個幕了

細個睇最鐘意呢一幕

佢演講個段次次睇都睇到眼濕濕

Sam 尾段孭佛羅多 熱血到爆 第一次仔睇戲睇到眼濕濕
Sam先係真.主角

第三集高潮位

A sword day A red day and the sun rises!!

Death!!! Death!!! Death!!!

(唔知有冇聽錯)

第二紀元，白色山脈山中部族的國王在伊瑞赫之石處向埃西鐸宣誓效忠，然而當戰爭到來之際，這些人由於曾在黑暗年代（英語：Dark Years）崇拜魔君索倫的緣故，便背叛了諾言，拒絕協助埃西鐸對抗索倫；自己則躲入深山中與世隔絕。作為懲罰，埃西鐸詛咒了這些人類，讓他們在實現誓言前永不得安息

他們的鬼魂一直在丁默山和哈洛谷一帶的山谷中徘徊。先知馬爾貝斯（英語：Malbeth the Seer）的預言說，如果某天埃西鐸的繼承人踏上亡者之道，那亡靈必然會回應他的招喚。幾千年後，這個預言終於實現了。魔戒聖戰期間，作為埃西鐸嫡系後裔的亞拉岡走上了亡者之道，並在伊瑞赫之石前招喚登哈洛的亡靈。亡靈追隨在亞拉岡等人的身後，跟着他一路穿越白色山脈以南的土地，並在佩拉格嚇走了昂巴海盜的主力部隊，甚至就連剛鐸的士兵見到他們也嚇得躲起來。至此，亡靈的任務宣告完成，他們便消失了，就跟一陣被大風吹散的霧一樣

登哈洛的亡靈外觀看上去是灰色的陰影，有些人還騎着幽靈似的馬，他們有號角和蒼白的刀劍；但事實上亡靈的武器主要是能嚇退一切人的恐懼

魔戒真係好撚好睇神作

係Ere the sun rises
不過Tolkien係古文學家 所以

黑暗魔君索倫最強既手下係戒靈，而戒靈有九位，最強同領導嗰位叫安格馬巫王，佢最後俾伊歐玟消滅，其他八位因魔戒被消毀而消亡

I Can’t Carry It For You But I Can Carry You

種族設定哈比人比較純樸，天性慾望無咁大，好食好住就會滿足，無咁易受引誘，其他種族比較迷戀權力，就連精靈都會變質。但其實佛羅多都係半被迫執行任務，因為哈比人天性其實討厭冒險。

覺得藍眼皮膚白長腿既咕嚕先係主角

有point喎

點解明知人哋送緊隻魔戒黎毁滅佢，都唔擺人去守住隻眼個入口？

如果拍埋精靈寶鑽可以搵咩人拍？

建議先睇頭兩集

原著係咪都講班幽靈係無敵？

我記得甘道夫有嘗試說服鷹王幫手，但鷹王怕滅族所以拒絕。最後，鷹王知道魔戒消滅咗先肯出現。但唔記係原著，或者係加長版有提。

以前聽人講 好似話魔戒世界入面D巨鷹係神話級班既野黎 同龍差唔多地位

我聽原作講話 係因為魔戒愈接近魔山就會愈重
會重到巨鷹都支撐唔到

係高級過龍 鷹王同Gandalf同級

好多年前睇過原著，幽靈好似無咁勁。睇埋佢阿叔前傳，同電影好大差別

三部曲入面阿sam有冇試過抵受唔住魔戒嘅誘惑？

所以Aragorn咪要帶隊去Black Gate挑機囉

至少可以飛近啲，唔使行咁遠

無 佢既忠誠大於一切

哈比人本身單純，性格上其實就好似伊籐潤二創作「雙一」呢個角色噉，最多都係曳，好少可會有邪惡嘅心

史麥戈如果唔係俾魔戒迷到嘅話都唔會墮落成為咕嚕

如果睇晒Tokins全部小說，你就會發現魔戒係世上最偉大最龐大&完整世界觀嘅小說。

講番你嗰度，其實啲鷹並非從屬甘道夫，啲鷹算係半神黎，同甘道夫其實係同grade，所以甘道夫係洗唔郁班鷹。
有次救甘道夫其實只係報恩，唔係俾甘道夫隨便差遣。
而且最重要嘅係佢哋同甘道夫一樣，深知道至尊戒荼毒人心嘅威力，所以佢哋係唔會冒險去接觸至尊戒。因為如果佢哋被迷惑，係講緊毀天滅地嘅事。

屌 ic

原本成村人守住個入口的？

但帶隊挑機都唔洗全部人走晒掛？ 個熔岩
入口明明咁緊要都可以一個人都唔放係到

仲要阿拉鋼佢哋得返唔多人，出半力都夠揪

點解甘道夫唔用魔法用劍

得閒嘅話我都想刨哂中土世界嘅「歷史」

1.咁啱魔戒出現係佛羅多個鄉下度 因為魔戒會侵蝕人心 齋望住都會產生貪念 但係佛羅多個種族對魔戒有抗性 同埋天生細粒 難俾敵人發現到
佛羅多係無技能 所以前兩部先成隊人護送佢行

2.sam係佛羅多嘅僕人 同埋由細玩到大 佢個種族可以好長命

3.咕嚕係灰袍法師話俾佢知魔戒係佛羅多手上 同埋咕嚕大半世都拎住魔戒 姐係佛羅多前前任魔戒擁有者係咕嚕 咕嚕實在太掛住魔戒先去搵佛羅多想搶
佢地兩個本身都識路 但係撞正灰袍法師出兵 如果真係撞到正就玩完 咕嚕話有條捷徑又唔會撞到條兵線 先俾佢加入 不過大部分係因為佛羅多心地善良 大家都係同鄉先信咗咕嚕

4.好似無講知唔知 不過當時甘道夫都有自己嘅任務 大家各有各爬山

咁照道理應該阿sam仲適合去送魔戒？

揪又好揪咁多，一打4半獸人，又有義氣，究竟佢有冇缺點

點解咁多唔用多啲magic

係因為其實索倫都唔知原來有第2條路入魔多 所以先注意力擺曬去Gate個邊 條路本身係半獸人出去搵野食同偷懶先用
同埋佢真係衰大意 成日覺得哈比人廢 覺得佢地無可能入到去火山 對比哈比人其實佢仲驚阿拉岡
所以依個都係Gandolf點解係搵哈比人而唔直接俾阿拉岡自己出馬

嗰個年代嘅奇幻文學所展現嘅魔法觀其實冇我哋而家接觸到嘅咁「多姿多彩」

又唔洗食野，又唔洗飲水，乜都俾晒弗羅多

點解哈比人行咁遠路程都唔着返對鞋？

魔戒同獸人係無咩關係嘅嘢嚟
Sauron亦都唔會信得過搵佢哋去守 最後都係搵返Ringwraith飛返去 不過已經太遲
最主要係引獸人上前線應戰同引Sauron嘅注意力（電影版用隻眼代表）

天生腳皮厚唔鍾意著鞋（真係）

無講過係神 只有講過係監視者

但班獸人唔知隻魔戒一毁滅佢地都要死咩？

一個係貴族一個係打工仔

成程又碎石又琴老師網，陣間唔覺意行行吓踩錯玻璃碎就唔方唔毁滅魔戒啦

其實唔會 獸人都係生命 同埋真係唔知
魔戒毁滅只係靠魔戒力量續命嘅Ringwraiths會即死
不過精靈三戒都會無埋魔力 所以收尾啲精靈搭船走

當初阿拉鋼叫班幽靈入去black gate挑機係咪已經搞掂？

阿sam係衰冇出身同冇flordo咁靚仔

Fro Frodo

幽靈只係還債 打完一場就夠數

好似同種唔同族
Gollum係Stoors
Bilbo好似係Fallowhides

但橫掂都係阿拉岡講咩佢哋做咩，阿拉岡叫佢哋直接入去black gate清晒啲敵人去我諗佢哋都OK

啲巨鷹同甘道夫有冇咩關係？

講開講點解隻眼個座野會有個入口？

專門整黎設計嚟俾人毁滅隻魔戒？

算係Friend底 詳情要睇哈比人歷險記

黑暗魔君索倫係大佬 姐係中共嘅維尼 首先索倫好似共產黨咁造咗19粒小魔戒 話要一帶一路 其實想統一中原 3粒俾精靈族 7粒俾矮人族 9粒俾人族 人族就比較奶共 就上位做埋頭盔騎龍佬叫做戒靈 仲要man係殺唔死

睇完以為班哈比人係gay...

個入口係Sauron自己起嘅
魔戒本身喺嗰度鑄造 所以第一集講咗只有同一個地方先可以毀滅魔戒

甘道夫係知咕嚕存在，搵佛羅多係因為得佢最好人選拎魔介，團隊人都有原因唔適合
咕嚕係知道魔介係夏爾，係咕嚕去夏爾途中困左自己係地下城，途中遇到佛羅多，再跟蹤佢地，佛羅多同sam落單後想搶魔介被發現，再引誘佛羅多跟佢去魔多，想搵機會搶走魔介

有好多細位要睇書先講

Frodo仲要最尾唔想掉戒指，喺咕嚕搶咗先逼住錯手跌埋落去

成個第三集完全一啲優點都冇

最後搭船去玩4p

黑暗魔君索倫第三集有冇出過？ 定已經一早死左？

中間嗰場戰役唔係比班幽靈掃晒場咩？ 點解最後去black gate挑機嗰陣得返咁少人？

定係好多打完中間果場已經返咗屋企？

索倫第一集最開頭被Aragorn個祖先斬爆咗個身
得返靈魂（電影版隻眼）

弗羅多的叔叔係最誠實，比弗羅多更誠實，戒指係佢持有，係將將有當遺產送給弗羅多

Thanks

咕嚕搵到先定佛羅多個叔叔搵到先？

真心一問

1. 魔戒對力量越大嘅人有越大影響同埋會越吸引佢哋。真為hobbit本身好廢所以魔戒對佢哋冇咁大吸引力。
利申：睇youtube 分析聽番嚟的

都話係咕嚕個Friend › 咕嚕 › Bilbo（叔叔）

呢個應該真係頭兩集有講

想請問班精靈有冇咩作用？

第三集都冇乜出過場得返弓箭手一個

建議樓主睇書
電影版就算係導演加長版成10~11個鐘都交代唔晒咁多野
書會講得詳細好多 用字又唔深

Sor，miss左

有冇講咕嚕點樣整唔見左？

Sam同弗羅多係好朋友互相尊重友愛
後期弗羅多受戒指影響，性格慢慢改變得邪邪地，sam一直扶持提點
一幕弗羅多丟戒指毁滅最後邪點影響到佢想改變主意，係sam努力點醒佢先將戒指丟下

哈比人歷險記
簡單嚟講就係Bilbo路過偷咗

叔叔偷咗咕嚕
咕嚕先

魔戒根本悶撚到
咩撚歷史幾多年前點點點...中二病發作

咕嚕搵到先
佢搵到次後short左拎左隻魔戒係個山洞到日日precious
係bilbo 同矮人加Gandalf 去大歷險個時誤打誤撞去左個個山洞執到隻魔戒
自此跟左bilbo
隻魔戒有自己意志，成日都想返主人度，佢會迷惑人心間接令到人幫到自己達成目標

P.S曾經好迷魔戒

係真係半神

古代打到死死下 到現代已經無咩精靈留底
一係死咗一係上船走咗
Tolkien個設定其實係遠古時代到人類時代中間嘅傳說

但電影拍到佢係同咕嚕格鬥先錯手跌埋隻魔戒落去

如果唔係我估佢搶完又會再奸笑插落手指到

因為係魔戒故事時段，精靈時代已過去
精靈都要返去Valinor 同班神住
人類會接替精靈接管中土世界

Film Theory: Why You SHOULDN'T FLY to Mordor! (The Lord of the Rings)

世界（神）嘅意志

見到阿bilbo了

只要有慾望既人會被利用
Hobbits 可能廢，但佢地樂天知足，可能因為咁先無咁易俾魔戒迷惑
Aragon 同lady Galadriel 都曾經被考驗過，但佢地既智慧令佢地成功無被迷惑

阿bilbo都白晒頭，點解咕嚕仲未掛？

佢拎咗陣之嘛
Frodo拎九成時間仲要之前俾Witch-king插傷身體虛弱
佢拎咗陣都傷到要去Aman過晚年
佢兩個係互相扶持先搞得掂

最後講夏爾係邊個？

Frodo最後點解要走？

佢哋腳皮好厚
機動力高係佢哋優點嚟
一著鞋就柒㗎喇

1. 跟電影，佛羅多見到會議入面各成員嗌交話邊個去丟戒指，嗌太激烈，自告奮勇去。跟小説就冇咩嗌交，傾出黎佢同3位哈比人都要去

2.其實佛羅多係老過山姆而且山姆係打工做園丁既，所以係主僕加朋友既關係，不過電影淡化左少少主僕關係，友誼著墨多D

3你需要睇返第二集，都好好睇

4同上

5甘道夫之後先知，不過估計佢會影響戰果，最後真係需要咕魯先完成任務

2.因為係山頂比戒靈插左刀
有傷，個舊患會痛
所以跟左精靈走，去醫

夏爾係哈比人住個個地方名
Frodo俾人吉左一刀，身體同精神一世都唔會好
要過海搵主神先醫到

夏爾（Shire）係哈比人故鄉
Frodo第一集中咗魔劍

半獸人係精靈腐化出來，而且英文=中土共通語言，半獸人種族語言都有分支，所以用共通語溝通

我記錯了，剛問家人

反而想知坐船走左
係咪就番唔到中土世界

上船其實係乜意思?
文學意義上的死亡?

最後結局原來係嫁到俾Frodo，被迫娶左個肥婆

壽命已盡

你當升天堂啦
坐船會去到Valinor 即係神（天使）嘅國度
所有精靈都有權返去永生
其他種族就得特例先可以去到

Rosie係Sam初戀嚟

無得醫
只係唔會惡化安享晚年

跟小説rose係可愛既，所以sam j rose j出血

聽講作者勁到為左小說創造左文字

Sam有拎過魔戒？

第幾集？

去到都係要老死
只不過喺嗰度會好爽皮
變到好長命同個傷唔再惡化

電影第三集，小説第二集

你究竟有無認真睇

ching你睇三部曲係咪齋睇戰爭場面

咩冇打，係電影冇拍
瑟蘭督伊係另一邊打緊

哦，不過要離開家園 同 朋友真係好SAD

仲有丹恩王，前傳電影版破壞左形象，野豬王㭍到

仲有湖邊班人族弓手同矮人

好似係風神嘅信使黎，精靈寶鑽有提過。但太耐，唔太記得

成本書得比爾博同湯姆·龐巴迪可以主動放棄魔戒
所以甘道夫好鐘意佢

Sam好晚期先去
老婆已經死咗
去唔去都一樣
Frodo就無法
佢拎魔戒太耐同埋中咗刀
會唔會另外兩個先最慘
咁辛苦都無份去

咁樣sam到最後都會比魔戒侵蝕 到時frodo就會做番阿sam個角色 應該無咩分別

我記得YouTube有條友做左深度解說
講咗成20集魔戒個故事
由起初神創造天地講
叫咩青蛙刀聖
但係講普通話

根本係要靠阿Sam
佛羅多都唔知做過乜

其實你有睇中土世界作品嘅話，魔戒只係一個好少篇幅，佢用幾多紀元係因為之前有好多電影拍唔到嘅事出黎

老老實實 中二病反而唔睇魔戒

睇戲一定要睇加長版
上文下理會通好多

d鷹peter jackson改到唔識講野
睇完哈比人小說再睇哈比人電影就覺得拍得好差，跟本兩集拍完
第二集好多戲都係佢加落去

係風神Manwe嘅信使同線眼
但係係咪神Tolkien自己都揸唔定主意
係天使 或者純粹係聰明啲嘅動物
精靈寶鑽都係靠Christopher編成嘅

佢本身都係linguist黎

其實有時覺得隻魔戒都幾慘, 好似收兵收著個痴漢咁, 俾人捉左入山洞度日日打飛機

因為原著用英文寫

但污糟過吓死呀嘛，一zoom埋去隻腳污糟到

腳都唔洗就跳上床玩

依家係咪話拍電視版精靈寶鑽？
之前托爾金家族唔肯放ip依家唔知點解又話拍

殘體慎入

甘道夫邊一集知道 點樣知的

感謝解答🙏

Christopher死咗
以前佢當家 不過佢好唔鍾意電影同電視
宜家唔知了

唔怪得第三集成程都廢柴咁，原來有傷在身

夏爾係個精靈？

最後去嗰度係邊度黎？ 係咪去咗就冇得返去？

甘道夫一早就知，試過同阿拉岡一齊捉咕嚕，喺老bil 111生日之前

大哥，你有冇睇過

夏爾係哈比人住果度

電影版第三集，法拉墨同甘道夫城門度有提佢見到咕魯，但係點見到係第二集D事，我唔透啦你睇返就明

咁諗落咕嚕都有啲功勞

如果得佛羅多同阿Sam兩個去到，佛羅多最後戴戒指變奸，我諗阿Sam都只係識Frodo 求下你剝番落嚟啦

而唔會出手阻佢

肥sam先勁
冇偷隻魔戒

哇屌，正話先睇完第三集，真係唔記得咗，邊一幕

開始feel到樓主浸假膠味

唔係只係I can’t carry it for you, but I can carry you咩？

記得嗰陣細個睇幾鍾意豬頭炳，覺得佢幾過癮，話說佢頭兩集有冇出過場？

有講過阿Sam最後都有去？

有丫
不如你睇一次小說先la

齋睇第三集係，但頭兩集唔記得晒

你問晒d野仲有咩好睇

屌原來有加長版㗎？ 幾長的？ 有冇4個鐘？

湯姆·龐巴迪 係托爾金個世界係bug一樣既存在

你意思定轉定前傳可以兩集拍完？

唔知有無記錯
原著好似無咁多精靈劇情
係太受歡迎所以加劇情

前傳

3集加埋12個鐘左右 個盒好靚 一定要收藏

原來上面答左

感謝解答

去嗰度去咗就冇得返？

你意思小說有講？ 電影版有冇講？

小說咪弓佬老豆係另一邊打緊lo
即係前傳個精靈王

前傳好似有入戲院睇過，印象中幾悶下

可唔可以透露下第三集有冇咩重要嘢係普通版cut咗？

魔戎d法師廢廢地

硬食魔戒嘅誘惑掛？

唔會記得有咩分別 因為唔會再睇普通版

mouth of sauron

有普通話解說片

當年只係買咗隻普通DVD版收藏

冇記錯 小說有講上面落咗order 唔比用某d魔法
如果冇記錯
我好耐之前睇

睇埋佢making of 會覺得成套戲好癲，除左係新西蘭旅遊雜誌之外，有好多位其實唔係用cgi，對比起哈比人

差唔多20隻碟 好撚平

Bilbo係咪唔知隻魔戒毁滅左？

純粹頂唔住啲魔力先交比佛羅多保管？

到依加我都唔明佢好多幕係點樣拍出嚟
例如sam打黑蜘蛛個幕今日睇都覺得好撚迫真

D cg好過宜家好多電影

上面我講咗
你撳追故啦

精靈寶鑽出全力打
成個大陸沉咗一截
從此神界就唔直接干涉正常世界

巫師有咩能力？
細過睇以為好似打機咁用魔攻
但見甘道夫淨係拎棍同劍打
係第三集好似叫到啲大鷹幫拖

Weta Workshop唔係用全CG
好多嘢都整咗模型 或者全套道具

我都覺但真係幾次都係甘道夫出黎救世界

個幕隻蜘蛛係用cgi但襲擊sam對腳其實係模型實物黎成套戲最勁係d人話Andy Serkis以後可以著住件綠色衫做戲。

其實拎比爾博同佛羅多比意志力唔太公平，比爾博持戒時期索倫仲係虛弱所以魔戒吸引力無佛羅多持戒時期咁大，再加埋佛羅多帶住魔戒越黎越接近索倫，誘惑力比起係N咁遠嘅夏爾又強得多，兩叔姪情況唔同無得比較

咁即係有冇鎖技
我已經唔記得

同問，精靈同巫師其實有咩能力？

魔戒大部分都唔係cg
軍隊都係揾臨記扮

哈比人就用cg畫 所以好撚假

佢地係巫師唔係法師，佢地變成人類之後限制左能力

英國佬到而家都係咁，係屋入面係唔除鞋

班臨記仲要有traine過，最記得第二部打聖盔谷d半獸人用枝茅篤地，其實係d臨記扮毛利人之後比pj睇到加入去

你當佢哋同精靈坐船係去天堂，去西方極樂

小說入面 sam 到最後都要坐船走，因為佢都有戴過魔戒，污染左

呢個youtuber有好長細解說成個故事同一d電影冇講既野...
鐘意既可以睇下...我自己覺得幾值得睇...
ps:條片係簡體字...應該係大陸人整...

有
魔戒入面嗰幾個巫師嚴格嚟講係叫「邁雅」，係神使定唔知從神嚟，但係因為班仆街以前full power下界打到陸沉，所以今次下界打索倫就俾人鎖技鎖到得返啲好雞嘅法術。

同埋佢哋下界嘅目的唔係用自己嘅力量打低索倫，而係用佢哋嘅智慧輔助啲凡人打低索倫，所以甘道夫好少會對凡人用法術，平時多數用劍開無雙係打啲同級別嘅人先會用下法術，例如炎魔，薩魯曼同戒靈

魔戒系列嘅魔法同哈利波特嗰種唔同
佢地嘅魔法主要係用嚟增強自身能力，例如抵擋攻擊、增強意志力、增強力量，或者係一啲輔助性嘅野，例如詛咒人、祝福/醫治人、勁啲嘅可以改變大自然(例如精靈三戒之一嘅"南雅"嘅力量令羅斯洛立安變成人間仙境、又例如半神美麗安嘅力量令多瑞亞斯王國隱藏起嚟，無人揾到路入去)、最後就係創造嘅力量(如費諾王子制造三個精靈寶鑽，索倫制造魔戒)

過左海就無得返中土
因為個度先係主神同精靈既家
除非有特別case主神批

Hi
我之前都好迷魔戒
精靈寶鑽個堆都煲埋

啲大鷹好撚把炮架
佢哋個大佬直接under神王，理論上淨係得神王先可以落order 叫佢哋做嘢

其實最尾去邊

其實我都唔係好明

最鍾意係第二集 雙城奇謀 緊張➕好笑，無咩獎
王者再臨就大豐收

可能哈比人本來就友善隨和

套戲成班年青人，阿拉岡除外戲外玩得好顛

精靈長生不老，亞玟公主為亞拉岡放棄長生不老
巫師呼風換雨

嚴格嚟講
哈比人歷險記 先係正傳
魔戒 係後傳嚟

不過電影拍到 魔戒係 正傳
哈比人係 前傳

點為之正傳前傳？

魔戒係3部曲
有3集電影好正常

哈比人駛撚拍3集咩
2集真係比多

仲有啲 shot
係致敬返魔戒

2個主角戴戒指個shot 一模一樣

靚仔精靈
因為魔戒太受歡迎
直情係加入去

巿場學嚟講
就係邊個出先咪正傳

第一次聽呢個講法，幾得意

Legolas好型但係咪書無呢個人

因為魔戒同魔多地方距離愈近，魔戒影響人個意識就會愈強愈深。

That's why 魔戒對弗羅多初初冇咩影響，到中期開始心神恍惚，就係因為佢同隻魔戒愈來愈近魔多。

所以我個人認為，基本上冇人摧毀到魔戒，係末日火山前，幸好誤打誤撞。

印象中電影有提及到，魔戒其實有自我意識，一直想返索倫身邊，佢有能力控制人意識，愈近魔多，能力就愈強。

乜唔係等一隻頭盔佬？

其他戈幾隻就係化身成戒靈？

戒靈有九個，最大個個係安格馬巫王，頭盔佬上面啲人咁叫，後面既人睇就亂晒

加Legolas都算，自己作多個女精靈仲要送多條同矮人嘅感情線

點解咕嚕又肯帶佢地去目的地？

佢唔係一心都係諗緊計點樣搶隻魔戒咩？

1本書拍3集 係咁架啦
其實我覺得魔戒應該拍9集 咁成個故事會完整得多
但中間啲文戲應該會悶死唔少人

想睇法拉墨同王女拍拖，雖然加長版有

騎龍佬

其實班半獸人、豬頭炳個d係咪都under騎龍佬？ 定其實冇關係？

明白

其實電影入面係咪冇講呢D？ 定我miss左

魔戒都係la
冇記錯小說伊歐玟冇鐘意阿拉岡

因為後期某程度上咕嚕同佛羅多係同病相憐，佛羅多之後後叫佢本名史麥戈，同埋咕嚕係想做魔戒隻兵

Gollum點解過左咁耐都未死？ 關唔關隻魔戒事？

你上面講個d係咪前傳d劇情黎？

安格馬巫王係咪第三集俾人I am no man插死果個？

索倫就一早死左，變左隻眼？

索倫死左就到呢個安格馬就第二把交椅？

屌，sor，唔記得問過

噢，原來如此

咁講咕嚕其實都真心想帶佢地去毁滅隻魔戒？ 咁講有冇錯

睇電影覺得隻咕嚕成日想偷走隻魔戒，但又奇怪佢又一路帶緊佢哋去目的地

因為佢比魔戒搞到多疑

記得呢幕了

呢班睇落廢過第三集個頭盔佬咁多

咁第三集騎龍個班友係咪就係呢班人黎？

明白了 呢d套電影好似唔太表達到

佛羅多淨係叫佢帶路無講話佢會毁滅隻魔戒，所以咕嚕先跟埋去做魔戒隻兵，同埋慢慢咕嚕搵返自己（史麥戈），所以對佛羅多開始親近。但之後有一次誤會搞到佢又同佛羅多唔妥，所以引左佛羅多去隻蜘蛛度。題外話，咕嚕其實有雙重人格，佢講野係用we。

個陣細個睇都好鐘意弓箭手

佢依加仲有冇拍戲

記得佢拍完魔戒就紅左拍到Johnny Depp拍魔盜王

你意思邊次誤會？

但我見佢一直挑撥離間，又引走Sam，以為佢一直處心積慮諗計攞返隻魔戒

但弗羅多叫得佢帶佢去得魔多，唔係係人都知佢想毁滅隻魔戒咩？

戒靈因戒而生
亦因戒而亡
騎龍係因為代步工具無左
當然龍既威力更強大

你真係想知最好追返頭兩集

諗下魔戒持有人
唔多唔少多會受到魔戒腐化
只係佛羅多相對本性比較抵抗到

當初sauron做魔戒比各族美其名係友好象徵
當然實質有控制中土既意欲
最受影響既係當時既人類
每隻戒指都一部份sauron既力量
而魔戒本身儲起大部份力量
就好似有隻尿袋跟身
而部手機長期電池壞
一分離左自然手機無用
同時肉身唔再係到
得返電影中既眼
搵返魔戒當然就係要拎返所有力量

好似大致係咁

岩岩係YouTube搵到呢幕

精靈面包來
一小啖就夠一餐

Thanks

呢幕個幾隻係咪都係戒靈黎？

最好都係原班人馬
可惜
無可能

書有但係當然無話講到咁型
電影講求視覺嘛

由頭到尾都係呢9隻

樓主係度問足8個鐘都唔睇晒三部曲先，一定係假膠引人討論

下？ 你唔早講？

有冇人打過魔多之影，中土之影隻game。故事寫得幾好，差啲收埋索倫皮

豬頭炳有冇印象最後有冇死到？ 定已經冇交代了？

我唔鳩問又冇人一齊討論魔戒架姐

佢當年係咪仲紅過阿拉岡？

得呢班先有得騎龍？

仲有呢個年代連登仔識睇魔戒真難得

係
可以話哈比人係魔防幾勁
唔算少少架啦

巫王係白衫 控制半獸人(散仔)
Sauron係中共 唔撚會死

咕嚕 直接搶 未必搶贏 因為 始終sam 同 frodo 兩個人
咁就 用 帶佢地去魔多 為名 跟住 順便睇下有無機會偷
個如意算盤 係帶佢地比蜘蛛食 等執屍

第三集有四個鐘
第一集會講多d 佛羅多 Sam同夏爾既細節
多左森林女皇入面細節

第二集講多d 洛汗內部問題

第三集唔知多左乜因為直接睇加長版
印象係多左對幽靈軍團既介紹
沙魯曼既死

加長版有死
比阿拉崗尼高拉斯同金靈路過一人一野隊死

阿拉崗之後拍左套關於獵魔既就消失左
尼高拉斯拍撚埋四集魔盜王，你話邊個紅

根本加長版先係正式

戲院睇勁多野冇左

係 就係個個
索倫只要魔戒未死 佢都唔會死
但佢只要一死 所有半獸人 戒靈 黑暗生物都會跟住死
個巫王只會係forever no.2

唔好玩，Viggo Mortensen真係一個藝術家黎，人地大把路數。最近幾年仲做過Captain Fantastic 同Green Book

無得咁計既
Viggo Mortensen中意揀無咁大路既戲拍姐
green book

佢走左之後
理哈比人同半獸人打過一次仗
逃兵

咁講紅確實係Orlando Bloom紅好多嘛

Youtube 有條友叫「青蛙刀聖」做左魔戒同哈比人既整合
講得超詳盡同埋好多背景 detail

精靈唔係長生不老好似係

咁佢地有咩能力

You shall not pass

照咁睇電影俾入面
甘道夫既能力似係作為領導既角色指引班主角
同埋連接各界去抵抗
電影表達啲場面好隱晦咁
好似第二集解救雙城咁，本來人地支矛對住哂甘道夫軍隊，係交接個刻啲半獸人比出黎既太陽刺眼，令甘道夫大軍順利進攻
第三集老鷹出場個幕又拍到甘道夫個樣好驚訝咁，就咁睇都睇唔到兩者有無關係

精靈係長簀不老的
人類會生死病死係創世神伊露維塔比人類嘅「禮物」

人類是唯一的真神「眾生萬物之父」伊露維塔所創造的第二個種族，由於他們在阿爾達第三時代太陽紀才甦醒過來，要遲於第一時代巨燈紀之末的精靈甦醒，因此人類日後一直被對方稱為「後來的」（Afterborn）[3] 。有趣的是人類卻擁有著「神賜的禮物」（gift of men）——死亡，亦可稱之為有限的生命。相反地，精靈們都是長生不朽的，換句話說即使他們的軀體在戰鬥中消逝，他們的靈魂仍然會被世間綁住而必須前往地上的曼督斯神殿（Halls of Mandos）在那裡等待釋放或者世界末日來臨，因此幾乎不老不死的精靈都對留在這個世界的時間冗長得感到疲憊不堪。而一旦人類死亡，其魂魄便會馬上從阿爾達處得到解放，開始進入另一個連維拉諸神也一無所知的新世界。

魔戒巫師唔等於哈利波特，巫師主要係sell智慧

巫師其實本身就唔係人，係神派去對抗索倫同幫手管理成個大陸既元素。
所以佢地有無限壽命，識好多野

你當甘道夫係好勁好打得既將軍

大概係因為佛羅多對至尊魔戒的抗性相對其他人都多。
第一集魔戒再現時，當佛羅多叔叔比爾博係離開夏爾後，甘道夫親眼見到佛羅多不受至尊魔戒影響。
另外係愛隆會議上，最先達成共識的是「必須催毀至尊魔戒」，但人類代表（剛鐸攝政王之子波羅莫）提出要將至尊魔戒帶回國用作對抗魔君索倫的武器，隨即惹起爭議（相信係至尊魔戒在場所以加深左眾人之間的怒氣），紛爭之際佛羅多提出會承擔催毀至尊魔戒的責任（又一次無受影響）。

Sam係佛羅多的園丁。但在我看來Sam先係真主角，包括係法拉墨帶二人回剛鐸時，戒靈襲擊，Sam的經典講話「這不公平。我們本來就不該來。但是我們來了。這就像我們聽過的精彩故事，歌頌偉大的事跡，充滿了黑暗和危險。有時你不想知道結局。因為怎麼可能有快樂結局？發生這麼多可怕的事情，這世界怎麼可能回到從前？但是最後可怕的陰影，終究會消失。就連黑暗也會消失。嶄新的一天將會來臨。太陽也會散發更明亮的光芒。這才是讓人永生難忘，意義非凡的感人故事。縱使你太年輕不明白為什麼，但是我想我明白了。我現在明白了。這些故事裡的主角有很多機會半途而廢，但是他們並沒有。他們決定勇往直前，因為他們抱著一種信念。」，同埋最後揹佛羅多到未日火山頂。（同埋書中最後一場夏爾守衛戰擊退索倫殘部）。

咕嚕係第二集起正式帶路，因為魔戒遠征隊係前往帕勒加蘭途中被襲後分散。此時甘道夫係摩瑞亞礦坑力戰炎魔後跌下深淵生死未卜，梅里皮聘被擄，三人組戰鬥中，波羅莫戰死，當下只有咕嚕能夠帶路（而且Sam同佛羅多係第二集開始已經蕩失路）

電影冇提到甘道夫知唔知咕嚕存在，只能夠咁講，直到甘道夫到達剛鐸準備迎戰隆魯曼大軍前，都因為不同的事無時間理會佛羅多（升級白袍、到法貢森林交低任務俾梅里皮聘、聖盔谷戰役），然後佛羅多已經上緊 "the stair"，脫離甘道夫的視線範圍。

半獸人係薩魯曼加入自己意志整出來，可知佢地識基本溝通，而較有意識知自己做緊咩嘅係強獸人，但為數唔多。

騎龍個位係戒靈，除左至尊魔戒外，人類曾經有9隻魔戒，精靈有3，矮人有7。而持有魔戒的9位人類曾經都係某國國王，最後因為魔戒影響而墮落，雖永生但只能聽從索倫命令。

我就係大學個陣先租碟一次過睇哂，坐到屎忽痛

已知咕嚕曾經都係人類，而且體內有另一人格史麥戈。但冇睇過哈比人所以唔清楚，等其他巴絲

個bug位要睇精靈寶鑽先解答到，因為巨鷹並非甘道夫擁有，係維拉之首曼威所養，平時佢地係阿門洲食好住好唔會輕易出山

唔係普通麵包，係精靈食物蘭斯麵包，食一啖就飽

索倫以前點坤精靈拎佢啲戒指？

哈比人本身一日食七餐
佢到底要孭幾多野......

I mean 出門口o個陣
(未知道精靈會幫佢同比野佢食)

其實D鷹唔係動物，係同甘道夫同級既神只係以動物既形態存在
其實維拉出手全盛時期索倫都唔夠打，只係佢地費事理
仲有摧毀魔戒對維拉黎講係人類同身負血債既精靈自我救贖既過程

梅里皮聘未離開森林已經食曬

當年睇中文版小說對呢段野印象好深

透過狂問推post方式，咁就可以上熱門了，呢度仲要好多人熱心咁覆佢

精靈寶鑽本身都冇魔戒d人點原班人馬姐

哈比人算係一個善良、唔受束縛嘅「豬仔民族」，一來佢哋本身無慾無求，過得開心、自由、日日食得好，二來心態上都幾大量，例如比爾博知道橡木盾暗地裡屌鳩佢冇用，但佢都唔會放喺心裡面

（哈比人系列真係顛覆哂我對矮人嘅形象，未到老年嘅矮人真係好型棍）

哈比人嘅慶祝生日係壽星仔掉返轉頭送生日禮物畀街坊

我睇呢個人玩 third age 先知道原來剛鐸王國係有「多安羅夫」呢個南方港口城邦

未有電影公司買到版權所有拍唔到住。但如果拍會好悶或者拍到好長先可以拍到精靈3族分開，一批去阿門洲一批留在中土，離離合合。

精靈寶鑽個故事人物太多時間地點跨度太大，拍六七集電影都拍唔掂
拍d核心故事，貝倫露西安、胡林的子女、費諾主線呢d電視劇擴闊個宇宙仲好

拍電視劇係好主意，應該比權力遊戲更收得。

電影完全無講過Gondor其他地方嘅兵
Dol Amroth領主有精靈血統 係金頭靚仔

但係個演員係魔戒係好型

係
個九隻龍可以話係sauron既產物

最少都喜愛魔戒

好型的

即係香港仲有好多魔戒迷

Sam 先係MVP

魔戒根本係一部歷史書嚟
個世界觀大到 真係好佩服個作者

想睇

但呢條友拍完魔盜王係咪收收地皮

近呢十年好似冇咩大片有佢？

Thanks a lot

感謝回答

哇巴打識好多野

好資深嘅魔戒迷

你個名

作者係好撚勁,佢為左呢個世界觀創造左一種語言出黎

其實縱觀成個故事
Sam先係真英雄

舊時細個睇呢幕好能驚呢啲催狂魔

第三集唔太表達到佛羅多帶住隻戒指越近魔多個壓力越大，搞到拍到成個廢柴咁

魔戒撚留名

岩岩先睇到，thanks

但Sauron唯一就係要防止佢哋黎毁滅隻魔戒，呢度就係唯一可以毁滅隻魔戒嘅地方？

咁個入口收咗皮既話佢哋要毁滅佢個難度已經大好多？

但係Sam 由頭到尾伴隨Frodo
不論忠誠同魔戒引誘 韌性都好強

呢個問應該俾人屌硬

即係本身有19隻呢啲魔戒？ 最後得返一隻？

其餘嗰啲去晒邊

無錯，Frodo 最尾都跪底(唔知係咪原著)

同問，書係咪都講最後個結局係變奸戴戒指同電影一樣？

三戒咪比左精靈
一隻係精靈女王到
一隻係愛隆
剩底個隻比甘道夫，火之戒

矮人個七隻無講去向
人類九戒就等於九隻戒靈

第一集一開頭就講左

催毀魔戒係多方配合先可成功，魔戒遠征隊更係缺一不可。

一開始係風雲頂保護佛羅多，以及係摩瑞亞礦坑幫手打怪。

大隊前往帕斯加蘭途中遇襲，正正係佢兩個引開半獸人注意，佛羅多先有時間逃走。

聖盔谷一戰，薩魯曼坐陣艾辛格大本營，皮聘引導樹鬚南行到法貢森林近艾辛格一邊，直接令樹鬚睇見樹木被斬光，後憤怒進攻艾辛格，成功為聖盔谷解圍。

至於第3集王者再臨，我睇有兩個微妙舉動令中土歷史改寫。

一係皮聘燃點剛鐸烽火台，令人皇阿拉岡回國有理由（當時攝政王迪耐瑟二世一直拒絕班救兵，就係唔想遠在洛汗的「北方遊俠」阿拉岡以救國為由回國）。

二係皮聘間接促成攝政王之死，掃除人皇阿拉岡回歸重新執政的阻礙（要不是皮聘自動請纓為迪耐瑟二世效力，就做唔到近身護衛，要不是做到護衛就唔會眼見迪耐瑟二世要燒死法拉墨，亦唔會有之後甘道夫救人之際坐騎將迪耐瑟二世踢入火堆燒死）。

而最後梅里同皮聘參與黑門之戰，將魔多城大軍引到黑門，將索倫之眼注意力都引向黑門，為佛羅多爭取足夠時間登頂未日火山。

所以大家都係嘗試有幾多做幾多，不計犧牲咁為成就大業盡己所能。就係逐少逐少力量加埋先可以有大團圓結局。

岩岩翻睇緊第一集

想問係咪本身60年來一直都相安無事，係bilbo生日會冇啦啦貪過癮戴戒指諗住表演魔術，點知就比索倫佢地發現隻戒指嘅下落派人來追殺佢？

好似當初話
點解英國冇神話
所以自己寫一部

最癲係創造【精靈語】
詞語 語法 齊晒之餘
連啲 成語 地道話 粗口 都有埋

補充番.攝政王向小說係積極備戰,佢係有向洛汗求救,但朱紅箭一直都冇番去回報,佢先以為洛汗唔去救佢,事實上信使向路上已經被殺死,向法拉墨重傷前佢一直好認真咁備戰,最後先發癲

你係真係冇睇定點,佢捉左咕嚕,咕嚕講戒指向巴金斯到

其實甘道夫定力都幾好，frodo醒隻戒指俾佢佢都可以答話唔好引誘我

依加睇到，一路睇一路留下言

見第三集frodo一戴就成班即刻知咁，以為呢到都係

唔排除之後會有講

想問索倫、甘道夫佢哋點知咕嚕呢個人？

想問甘道夫同bilbo真人身高真係差咁遠？ 定有用特技？

甘道夫坐喺度好似仲高過佢成個頭

D戒靈個樣好似好恐怖咁，但做啲行為咁on9咁嘅

騎埋馬都唔夠人冇著鞋跑

明明係正前面，但唔識落馬跳上船追

望都唔望就係到喪插張冇人既床

講真唔係誤打誤撞既話，係咪冇人有能力係最後關頭掉隻戒指落熔岩？

比你講完好想睇多次

就算3千年前agent smith咁口響屌柒人類因為慾望而keep隻戒指，放落佢手上應該都係掉唔落手？

書有冇提過下呢d？

電影版係好似甘道夫見弗羅多攞戒有抗性所以先決定組遠征隊？本身佢都冇乜希望

錯晒

好想有人拍精靈寶冠

細過睇唔覺
大過覺得班哈比人真係好gay

遠征隊果隻係至尊魔戒

同你一樣諗法，任何人去到火山前都會受唔住魔戒影響

我相信bilbo去到火山口都會放棄唔到，真心
佛羅多已經好勁

肥Sam

三部曲Tom bombadil有冇出現過？

我覺得bilbo 可以放棄係因為當時索倫未復活。

唔係,索倫由頭到尾都未復活,bilbo係成個故事唯一一個用自己意志去放棄魔戒既人

佢前傳帶，無座搭照佢，佛羅多帶索倫座搭會嚇9佢

除左第一次帶見過一次,之後佢冇再見過,小說由頭到尾冇講過佢會見到隻眼

俾咕嚕攞咗咁多年，佢放棄果陣時佢都唔係所謂持有者，放棄到都唔係話抗性高過姪仔

佢隻戒指向咕嚕到搶番黎,所以佢先咁長命

睇咗青蛙刀聖
佢真係分析得幾好

波羅密比佢分析完
即刻變咗第一集MVP

原來波羅密係 stark 老豆

內有大陸youtube 講解, 不喜切入

路線方面
點解咕嚕，係因為一開頭遠征隊好像本身係打算鳩去黑門再諗方法爆入去
但由於當年咕嚕係魔多所知既魔戒最後持有人
比人捉撚左返去sm
之後路蜘唔知係比人放走定自己逃走
所以好熟路
去左米那斯伊希爾行天梯經大蜘蛛屋企條路

隻戒指之前巴金斯拎左
而佛羅多本身對有魔戒繼承權
同埋哈比人對魔戒抵抗力好似較強
之後精靈會議個撚個屌黎屌去
佛羅多頂唔順先話自己去

戒靈都係大佬
而安格馬巫王係戒靈最好抽
索倫係魔多主人
但執行人係巫王

魔戒係你愈用佢既力量
佢侵蝕愈深
直到你變成戒靈

如果自己有咁既朋友
真係此生無憾